射記者毆被捕人 調查黑箱作業

節錄

射記者毆被捕人 調查黑箱作業

反送中運動一周年，警暴事件頻生。「我哋了解緊」、「警方會作出跟進」，香港人對這些說法並不陌生，過去一年警方經常以此回應外界的投訴。不過，了解後的結果是甚麼？本報整理多宗相關事件，發現結果多屬不了了之或黑箱處理，至今未有任何警察受罰。

相關新聞：屢違警例 拒公開守則

2019年10月1日於灣仔行人天橋上，防暴警被途人拍到丟下垃圾桶的一幕。

拒向公眾交代

去年10月1日，有記者拍攝到一批防暴警察站在灣仔一條行人天橋上，其中一人突然向橋下的示威群眾投擲垃圾桶，當時橋底催淚煙霧瀰漫，示威者亦忙於逃跑，一個高處墮下的垃圾桶很可能會造成嚴重傷害。警察公共關係科高級警司江永祥於10月8日回應時，承認擲垃圾桶是危險行為，警方會「主動了解」。不過，7個多月過去了，記者上月查詢調查進度，警方17天後回覆指「不評論個別案件」。

至於警察濫用暴力的事件，警方的調查速度亦遠遠不及控告示威者。去年11月18日，新聞影片顯示油。。。。。。。。。。。。。。進度後，答案同樣是「不評論個別案件」。

now新聞台車長於警署被毆打，調查至今毫無進展。

警方拒絕向公眾交代的案件，還包括去年10月now新聞台車長投訴在警署被毆打案，以及去年11月商。。。。。。。。。。。。。。據了解，該名商台記者已向警方作出投訴，警方本年3月曾發信指仍在調查，但沒有透露更多資料。

另外，警方公開資料的準則亦不一致。本報上月就18宗警察涉濫用暴力的事件，向警方查詢調查進度。。。。。。。。。。。。。記者承認已經完成紀律調查及對相關警員作出紀律行動，惟公眾始終不知道具體的紀律行動詳情。

推

軍政府